<project>
    <title>
        <en>ImMERsion</en>
        <fr>ImMERsion</fr>
    </title>
    <subtitle>
        <en>Installation</en>
        <fr>Installation</fr>
    </subtitle>
    <type>
        <en>Installation</en>
        <fr>Installation</fr>
    </type>
    <description>
        <en>
            ImMERsion (2018)

            Installation by:
            Athina MASOURA, artist

            Soundscapes by Lambros Taklis, composer - sound artist

            Materials used:
            Sand, fan mister, audio surround system 5.1, algae, oysters. Dimensions variable.

            ImMERsion is an installation with a particular configuration that physically and psychologically involves the viewer. Once inside the work we found ourselves in a devouring darkness.  The total absence of light leaves the space without apparent forms or limits. The room becomes a landscape that is simultaneously imaginary, abstract and physically explorable by the spectator.

            The sudden deprivation of one of our senses intensifies the others. From his first steps into the room, the spectator feels a breeze of air, coming from a fan-mister. The feeling of touch is also intensified by the floor which is not as one might have expected, smooth and united. The sand covering the floor gives an unusual tactile sensation to our steps, signifying to the viewer that he is no longer walking through an exhibition hall.

            The dark space is also invested by a sound environment which seeks to merge a real situation – our presence in the room – with an imaginary landscape – the fact of being at the sea. At last, odors are added in several places in the dark room to complete the polysensory experience.
        </en>
        <fr>
            ImMERsion, 2018

            Installation de Athina MASOURA, artiste

            Paysage sonore : Lambros TAKLIS

            Matériel utilisé :
            Sable, brouillard artificiel, système audio 5.1 surround, algues, huitres, Dimensions variables

            ImMERsion est une installation ayant une configuration spatiale particulière qui implique physiquement et psychologiquement le spectateur. Ce dernier rentre dans une pièce d’obscurité dévorante sans formes ni limites apparentes. L’espace concret de la salle devient un paysage à la fois imaginaire, abstrait et physiquement explorable par le spectateur.

            La privation soudaine d’un de nos sens intensifie les autres. L’incapacité de voir force le spectateur à chercher d’autres appuis afin de se situer et se déplacer dans l’espace. Dès ses premiers pas dans la salle, il sent une vague d’air, venant de deux ventilateurs brumisateurs. La sensation du touché s’intensifie par le sol qui n’est pas comme on aurait pu l’attendre, lisse et uni. Le sable couvrant la surface de la pièce donne une sensation tactile inhabituelle à nos pas, signifiant au spectateur qu’il ne parcourt plus une salle d’exposition.

            L’espace obscur est également investi par une ambiance sonore qui cherche à fusionner une situation réelle – notre présence dans la salle – avec un paysage imaginaire – le fait d’être au bord de la mer. Enfin, des senteurs du paysage maritime viennent s’ajouter à l’idée de la scène.
        </fr>
    </description>
    <links>
        athinamasoura.com
    </links>
</project>

